<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="authenticate">Autenticarse</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="confirm_password">Confirmar contraseña</string>
    <string name="sign_in">Iniciar sesión</string>
    <string name="sign_up">Registrarse</string>
    <string name="sign_up_description">¿No tienes una cuenta? ¡Haz clic aquí para registrarte!</string>
    <string name="account_already_created">¿Ya tienes una cuenta? Inicia sesión aquí</string>
    <string name="sign_out">Cerrar sesión</string>
    <string name="sign_out_title">¿Cerrar sesión?</string>
    <string name="sign_out_description">Tendrás que iniciar sesión de nuevo para ver tus notas.</string>
    <string name="delete_account">Eliminar cuenta</string>
    <string name="delete_account_title">¿Eliminar cuenta?</string>
    <string name="delete_account_description">Perderás todas tus notas y tu cuenta será eliminada. Esta acción es irreversible.</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="analyze">Analizar</string>
    <string name="cardboard">Cartón</string>
    <string name="glass">Vidrio</string>
    <string name="metal">Metal</string>
    <string name="paper">Papel</string>
    <string name="plastic">Plástico</string>
    <string name="miscellaneous">Misceláneos</string>
    <string name="see_details">Ver detalles</string>
    <string name="dismiss">Hecho</string>
    <string name="analyze_image">Analizar imagen</string>
    <string name="analyzing">Analizando</string>
    <string name="signing_in">iniciando sesión</string>
    <string name="signing_up">Registrando</string>
    <string name="fill_all_fields">Llena todos los campos</string>
    <string name="incorrect_credentials">Credenciales incorrectas</string>
    <string name="passwords_do_not_match">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="account_already_exists">La cuenta ya existe</string>
    <string name="password_must_be_at_least_six_characters_long">La contraseña debe tener al menos 6 caracteres</string>
    <string name="history">Historial</string>
    <string name="scanned">Escaneado</string>
    <string name="analyze_another_object">Analizar otro objeto</string>
    <string name="loading_item">Cargando item</string>
    <string name="cardboard_information"># ¿Puedo reciclar cajas de pizza?\n\n¡Sí! Las cajas de pizza pueden reciclarse, incluso si tienen grasa. Asegúrate de quitar los restos de comida y de aplastar la caja antes de ponerla en el contenedor.\n\n# ¿Se pueden reciclar los envases de papel y cartón para comida para llevar?\n\nDepende de cuánta comida quede en ellos. Intenta enjuagarlos o raspar los residuos para limpiarlos. ¡“Limpio con espátula” es lo suficientemente limpio para reciclar! De lo contrario, los envases contaminados con comida no se pueden reciclar.\n\n# ¿Se pueden reciclar los envases y cajas de cartón?\n\nSí, asegúrate de aplastar las cajas antes de ponerlas en el contenedor. Ejemplos de envases de cartón reciclables son algunos cartones de huevos, cajas de cereales y cajas de zapatos.\n\n# ¿Se puede reciclar el papel de regalo?\n\nEl papel de regalo a menudo no es reciclable cuando tiene un revestimiento brillante o laminado. Si usas papel de regalo, compra uno que pueda reciclarse o que esté hecho de contenido reciclado. La EPA recomienda reutilizar bolsas, cajas y papel de seda para regalo. El periódico es una excelente alternativa.</string>
    <string name="glass_information">El vidrio, especialmente los envases de alimentos y bebidas, puede reciclarse una y otra vez. En Estados Unidos, en el [2018](https://www.epa.gov/facts-and-figures-about-materials-waste-and-recycling/national-overview-facts-and-figures-materials), se generaron 12.3 millones de toneladas de vidrio, de las cuales se recicló el 31.3%. Fabricar vidrio nuevo a partir de vidrio reciclado suele ser más barato que usar materias primas.\n\n# ¿Puedo reciclar diferentes tipos o colores de vidrio juntos?\n\nLa mayoría de los programas de reciclaje domiciliario aceptan diferentes tipos y colores de vidrio mezclados, y luego los separan en las instalaciones de recuperación.\n\n# ¿Puedo reciclar vidrio roto?\n\nNo, el vidrio roto no debe ir en el contenedor de reciclaje. Los fragmentos pueden dañar a los trabajadores y los equipos.\n\n# ¿Puedo dejar la tapa metálica en la botella de vidrio al reciclarla?\n\nNo, las tapas metálicas deben reciclarse por separado de las botellas de vidrio.</string>
    <string name="metal_information">En el [2018](https://www.epa.gov/facts-and-figures-about-materials-waste-and-recycling/national-overview-facts-and-figures-materials), se generaron 19.2 millones de toneladas de metales ferrosos (hierro y acero). La EPA estima que la tasa de reciclaje fue del 27.8%. Ese mismo año, se generaron 2.5 millones de toneladas de metales no ferrosos (sin hierro), con una tasa de reciclaje de aproximadamente 68%.\n\n# ¿Cómo reciclo metales?\n\nExisten diferentes programas y opciones para reciclar metales dependiendo de tu localidad. Consulta qué está disponible en tu área.\n\n# Aluminio\n\nEn el [2018](https://www.epa.gov/facts-and-figures-about-materials-waste-and-recycling/national-overview-facts-and-figures-materials), se generaron 3.9 millones de toneladas de residuos sólidos municipales de aluminio. La tasa total de reciclaje fue del 34.9%. Se pueden reciclar tanto latas de aluminio como papel aluminio.\n\n## ¿Debo aplastar las latas de aluminio antes de reciclarlas?\n\nNo, por lo general, no se deben aplastar las latas de aluminio antes de reciclarlas. En áreas con reciclaje de flujo único, las latas aplastadas son más difíciles de detectar en las plantas de reciclaje. Si el reciclaje en tu zona es de flujo múltiple, no hay problema en aplastarlas.\n\n## ¿Se puede reciclar el papel aluminio?\n\nSí, se puede reciclar. Asegúrate de quitar los restos de comida antes.</string>
    <string name="paper_information">El papel representa el 23% de los residuos sólidos municipales generados cada año, más que cualquier otro material. En el [2018](https://www.epa.gov/facts-and-figures-about-materials-waste-and-recycling/paper-and-paperboard-material-specific-data), los estadounidenses reciclaron alrededor del 68% del papel que usaron. Este papel recuperado se utiliza para fabricar nuevos productos, lo que ahorra árboles y recursos. La mayoría de los programas de reciclaje comunitarios o de oficina aceptan papel. Verifica qué acepta tu programa antes de ponerlo en el contenedor. También busca productos hechos con papel reciclado al comprar. Mejor aún, considera si realmente necesitas imprimir.\n\n# ¿Puedo reciclar periódicos?\n\nSí, los periódicos se pueden reciclar.\n\n# ¿Puedo reciclar revistas?\n\nSí, también las revistas.\n\n# ¿Puedo reciclar correo?\n\n¡Sí! Incluso los sobres con ventanas plásticas se pueden reciclar.\n\n# ¿Se pueden reciclar los envases de comida para llevar de papel o cartón?\n\nDepende de cuánto residuo de comida tengan. Intenta enjuagarlos o rasparlos. ¡“Limpio con espátula” es suficiente! De lo contrario, no se pueden reciclar.\n\n# ¿Se puede reciclar el papel triturado?\n\nDepende del programa de reciclaje de tu localidad.\n\n# ¿Se pueden reciclar libros?\n\nSi el libro está en buen estado, ¡dónalo! Escuelas, iglesias, ONGs y otras organizaciones aceptan donaciones. Si está en mal estado, puede reciclarse. Los libros de tapa blanda se reciclan tal cual; a los de tapa dura se les debe quitar la tapa antes.\n\n# ¿Se puede reciclar el papel de regalo?\n\nEl papel brillante o laminado no se puede reciclar. Usa papel reciclable o reutiliza bolsas, cajas y papel de seda. El periódico es una buena alternativa.</string>
    <string name="plastic_information">En 2018, se generaron más de 35 millones de toneladas de plásticos en EE. UU., y solo se recicló el 8.7%. Algunos tipos de plástico no son aceptados por los programas comunitarios. Verifica qué tipo de plástico acepta tu comunidad. Cuando sea posible, compra productos hechos con plástico reciclado.\n\n# ¿Puedo reciclar bolsas plásticas, envoltorios y películas?\n\nSí, pero no deben ir en el contenedor de reciclaje domiciliario. Muchos supermercados aceptan estos materiales. Corta los cierres de bolsas tipo sándwich antes. Pregunta en tus tiendas locales o visita [Earth911](https://earth911.com/) para ubicar un lugar de reciclaje cercano.\n\n# ¿Se pueden reciclar botellas plásticas y sus tapas?\n\nSí, por lo general se pueden dejar las tapas y etiquetas puestas.\n\n# ¿Se puede reciclar espuma de poliestireno (unicel)?\n\nMuy pocas localidades la aceptan. Verifica en [Earth911](https://earth911.com/) dónde puedes llevarla para reciclar.\n\n# ¿Se pueden reciclar envases, vasos y utensilios plásticos?\n\nDepende del tipo de plástico y si tu programa local los acepta. Los artículos con restos de comida no se pueden reciclar. Los utensilios de plástico tampoco.\n\n# ¿Se pueden reciclar plásticos compostables o de base biológica?\n\n**Plásticos compostables:** No. Contaminan la corriente de reciclaje si se mezclan. Si tu comunidad no tiene recolección para ellos, consulta si hay puntos de entrega.\n\n**Plásticos de base biológica:** Verifica en la etiqueta del producto si es reciclable o compostable.\n\nConsulta más en las [Preguntas frecuentes sobre reciclaje y compostaje de plástico](https://www.epa.gov/trash-free-waters/frequently-asked-questions-about-plastic-recycling-and-composting#diff).\n\n# ¿Qué significan los símbolos en el fondo de los envases plásticos?\n\nEstos símbolos indican el tipo de plástico del envase. Ayudan a saber si tu programa local los acepta. El número de resina aparece en un triángulo parecido al símbolo de reciclaje, pero no garantiza que pueda reciclarse en tu comunidad.\n\n# ¿Puedo reciclar envases plásticos que contenían comida?\n\nDepende del tipo de plástico y de la cantidad de comida que contengan. Consulta con tu programa local. Si se acepta, límpialos hasta que estén “limpios con espátula”.</string>
    <string name="miscellaneous_information"># ¿Qué hago con los pañales sucios?\n\nConsulta con tu agencia local de residuos. En general, se debe desechar la materia fecal en el inodoro y luego tirar el pañal a la basura. Considera usar pañales de tela reutilizables.\n\n# ¿Qué hago con ropa y zapatos viejos?\n\nLa ropa y zapatos en buen estado pueden donarse a organizaciones benéficas. Si están dañados, consulta si los aceptan. Algunas tiendas minoristas reciclan ropa o zapatos. Verifica si tus tiendas locales lo hacen.</string>
    <string name="more_information_about_recyclables">**Consulta más información:**\n\n[Acuerdo Gubernativo 164-2021](https://www.marn.gob.gt/reglamento-164-2021/)\n[Cómo reciclar desechos comunes](https://www.epa.gov/recycle/how-do-i-recycle-common-recyclables)</string>
</resources>